---
number: "20"
path: "/episodes/fakenews3"
title: "¡¡Cuida tus contraseñas!!"
date: "2021-06-25"
time: "3660"
audio: "https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/randomtechtalks.s3.us-west-1.amazonaws.com/Podcast20.mp3"
featuredImage: "images/password.jpg"
backgroundImage: "images/password.jpg"
status: "live"
season: 1
episodeType: "episode"
---

◦ Por fin, el episodio prometido donde Raúl y Darío
nos enseñan a cuidar las contraseñas!

◦ Primero, es importante entender por qué hay que cuidarlas y no 
utilizar la misma contraseña para todo.

◦ Hay dos métodos principales para no reutilizar tus contraseñas:
el primero, los gestores de contraseñas, y el segundo, un truco mental
para generar contraseñas únicas y seguras.

◦ Los gestores de contraseñas son maravillosos pero tienen sus 
desventajas; es cuestión de cuidar un par de factores importantes
y estás del otro lado.

◦ Raúl nos enseña un truco honestamente mágico para generar contraseñas
únicas para cada sitio y servicio que utilices, con la ventaja de que
te ayudará a jamás desarrollar Alzheimer.


Esperamos que este último capítulo sobre fake news, que en realidad
no se trata de eso sino de cómo proteger tus contraseñas -y con ellas
tu identidad-; esperamos que te sea útil y que jamás seas víctima del
robo de cuentas o de identidad!

Este y todos los demás episodios de Random Tech Talks pueden escucharse en <a href='https://rtt.show'>rtt.show</a>,
y en todas las plataformas de podcast (si encuentras una en la que no estamos, avísanos!).


Si te gustó este episodio no dejes de suscribirte y recomendarnos con amigos y enemigos, y sobre todo
con todos los que creas se beneficiarían de saber un poco más de tecnología platicada desde un nivel
más terrenal.

### Notas

Gestores de contraseñas:
> [Dashlane](https://www.dashlane.com)
> [Bitwarden](https://bitwarden.com)
> [1Password](https://1password.com)
> [LastPass](https://www.lastpass.com)